# Gmail

Это приложение на базе Spring Boot 2.7.17, использующее зависимости Spring Starter Mail и Spring Starter Web. В данном README.md файле будет описано, как настроить и использовать данное приложение для отправки тестового сообщения на адрес Gmail.

## Требования

- Java 8 или более поздняя версия
- Maven

## Настройка приложения

1. Склонируйте репозиторий с приложением:

   ```
   git clone git@gitlab.com:VladSemenovForVibeLab/api-gmail-example.git
   ```

2. Откройте проект в вашей IDE.

3. В файле `application.properties` (или `application.yml`) добавьте следующие свойства:

   ```properties
   spring.mail.host=smtp.gmail.com
   spring.mail.port=587
   spring.mail.username=<ваш_адрес_gmail>
   spring.mail.password=<ваш_пароль_gmail>
   ```

   Замените `<ваш_адрес_gmail>` на ваш адрес Gmail и `<ваш_пароль_gmail>` на ваш пароль от Gmail.

## Запуск и использование приложения

1. Соберите проект с помощью Maven:

   ```
   mvn clean package
   ```

2. Запустите приложение:

   ```
   mvn spring-boot:run
   ```

3. Откройте браузер и перейдите по URL `http://localhost:8080/send`. Вы увидите сообщение "Mail sent successfully!" в случае успешной отправки сообщения.

## Дополнительные настройки

Если вы используете двухфакторную аутентификацию для вашего аккаунта Gmail, вам может потребоваться создать пароль приложения для доступа к вашему аккаунту Gmail. Подробнее об этом можно почитать в [документации Gmail](https://support.google.com/accounts/answer/185833?hl=ru).

## Вопросы и проблемы

Если у вас возникнут вопросы или проблемы при настройке или использовании данного приложения, пожалуйста, создайте новый issue в репозитории проекта.